Chaque [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) ayant une [étiquette](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire) dont le contenu n’est pas visible ou à proximité (masqué, `aria-label`) ou qui n’est pas [accolé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accoles-etiquette-et-champ-accoles) au champ (`aria-labelledby`), vérifie-t-il une de ses conditions ?

* Le [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) possède un attribut `title` dont le contenu permet de comprendre la nature de la saisie attendue.
* Le [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) est accompagné d’un [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) accolé au champ qui devient visible à la prise de focus permettant de comprendre la nature de la saisie attendue.
* Le [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) est accompagné d’un [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) visible accolé au champ permettant de comprendre la nature de la saisie attendue.